灣仔駱克道急救站物資被警方無理充公

水馬陣圍封警總
警方充公急救物資

7.21【即時】(14:45) 在警察總部外的軍器廠街，警方以水馬陣圍封警總大門，不少軍裝及便衣警員在外巡邏。獨媒記者發現有一隊軍裝警員從駱克道遊樂場撿獲幾個麻包袋，在駱克道遊樂場駐守的急救站員向獨媒表示，警方搜走他們全部的物資，並攝錄他們的樣子。
香港獨立媒體網
——————————
轉自 #法政匯思 Chris Ng facebook

如果警察冇向你進行拘捕或出示法庭手令，警察冇權沒收你任何物品。

《警隊條例》（香港法例第232章）第50 (6)條：

“凡任何人被警務人員拘捕，如該人員合理地懷疑任何報章、簿冊或其他文件、以及該等報章、簿冊或文件的任何部分或摘錄、任何其他物品或實產是對調查該人所犯或合理地懷疑該人曾犯的罪行有價值的(不論就其本身或連同任何其他東西)，則在該人身上或該人被拘捕現場或現場附近搜查並取去上述各物，乃屬合法︰ 但本款的規定，不得解釋為對任何個別手令所授予的搜查權力有所減損。“

基本法 第一百零五條

”香港特別行政區依法保護私人和法人財產的取得、使用、處置和繼承的權利，以及依法徵用私人和法人財產時被徵用財產的所有人得到補償的權利。“

#打劫呀
#警察
#不是休班警系列
#禮貌地問下警察憑邊條法例沒收物品
#香港空氣污染成日有人高空擲物身上有口罩同頭盔好合理
#有需要就印定警隊條例比佢睇

推